EARTH.er: 當我感到無力時，我想起西藏

當我感到無力時，我想起西藏
⠀
我在布達拉宮裡遇過一位年輕藏人，⠀
我試探那位藏族年輕人對中共的看法，⠀
他把我拉到暗角 CCTV拍不到的地方，⠀
細說藏人的種種鮮為人知的壓迫。⠀
⠀
他說藏人終身不能離開拉薩，⠀
而所有網吧都由漢人經營，⠀
若果被發現搜尋過敏感的內容，⠀
就連他的家人與朋友都會被捉走。⠀
我問像他這樣年輕的人知道真正的「那個」達賴 在哪？⠀
他說：大部分藏人其實都知「那個人」在哪裡，⠀
只是大家都不敢說，⠀
但心裡在默默為他禱告。⠀
他不屑的說漢人來到布達拉官這裡求的都是自己幸福的事，⠀
但藏人禱告有三件事，⠀
第一，為自己家人及村民求安好，⠀
第二，求天地大自然安好，⠀
第三，祈求來生再做 西藏人。⠀
⠀
大半小時的秘密對話我以啞口無言為終，⠀
道別的時候，⠀
我說：⠀
香港人與你們同在。⠀
他點點頭離去，⠀
可能他可以做的就只有這樣，⠀
冒死向外人道出真正的西藏，⠀
活出對自己的真誠。⠀
那時是拉薩2008年騷亂後被瘋狂清算的西藏。⠀
⠀
今天的我們很無力對嗎？⠀
⠀
擁有力量，⠀
從來不是因爲形勢大好，⠀
而是因爲擁有希望並且相信自己。⠀
所以當你感到無力，⠀
也就是你不再抱有希望，不再相信自己。⠀
⠀
請從生活開始繼續履行抗爭的義務，⠀
用盡方法不合作不服從。⠀
保有香港人的身份認同，⠀
向下一代流傳香港人的歷史。⠀
停止向同路人冷言冷語，⠀
停止指責，停止放負，⠀
停止說：「一早話左架喇。」⠀
⠀
香港人善良不是錯，⠀
只是敵人的無恥早已超出人的想像。⠀
學習在敵人傲慢的恥笑聲中活著，⠀
將怒火投向極權而不是無戴好口罩的人。⠀
⠀
給一點耐性，⠀
捱過難過、無力、沮喪、氣餒的自我情感勒索，⠀
但請保持憤怒，⠀
香港人 與 中國人最大的不同，⠀
是我們會為不公義的事而憤怒。⠀
憤怒是我們應有的正義感，⠀
為自己及其他被同一政權殘害的民族而反抗。⠀
⠀
最後請緊記，⠀
當你為到不公不義的事而感到憤怒，⠀
你便是我們的好戰友。⠀
⠀

給一點耐性，⠀
捱過難過、無力、沮喪、氣餒的自我情感勒索，⠀
但請保持憤怒，⠀
香港人 與 中國人最大的不同，⠀
是我們會為不公義的事而憤怒。⠀
憤怒是我們應有的正義感，⠀
為自己及其他被同一政權殘害的民族而反抗。⠀

當你為到不公不義的事而感到憤怒，⠀
你便是我們的好戰友。⠀

離開重建香港民族是出路

好人一生平安

幫推

好文值得大家一睇

其實好羨慕藏人仲有自己地方傳承自己文化
好似之前中印邊境附近嘅拉達克列城，就有小拉薩個朵
而且鄰近佢地流亡政府所在
甚至會參軍打支那

而香港人移居嘅地方就做唔到，甚至俾支那人入侵
變成普通話社區，而當地香港人有d仲要藍到黑
好似Manchester Chinatown咁，自甘墮落接受統戰認賊作父
出賣自己同埋英國仲有香港人
唔通香港人真係打破唔到華人劣根唔值得傳承文化？

呢樣係我近年成日思考嘅野

就係因為試過個個星期幾十萬人上街，國際戰線如日中天，政府縮曬收曬皮覺得有得贏

去到突然國安法，政府硬曬，美國大選又失利，國際戰線不明朗突然覺得輸曬咪絕望到仆街

唔記左612前都冇人覺得阻到佢通過，大家都係準備佢硬上然後泛民開記招今日係最黑暗既一日

推 好文值得睇

你要分清楚
個D係支那人 唔係香港人
曾經住過係香港唔代表係香港人
滯港滯英支那豬

你要做既係清除呢班垃圾既香港人title

只有為香港共同體建立社會契約既先算係香港人
除外既類香港人只係支那豬

海外建立民族

藏人命途坎坷，但來生仍然願意加入返同一個民族
老實講我諗好多香港人，包括我，都冇呢種決心
來生想做北歐人生活喺文明同有work life balance嘅國度
只係如今身為香港人，就覺得對呢個共同體有種不可推卸嘅責任

一齊做好今生先
好忙

建立一個啱再係用地域劃分嘅民族
Connected by values

唔做清除
當你建立到好深嘅群體文化同影響力
異類（即管咁叫啦）會自然被分化
但當佢認同你嘅文化同價值觀
佢又會自然融入

up

所以外地China Town好多係同當地社會脫節架
佢地好似住響一個remote咗嘅舊香港/中國

群體/資訊/生活交集/資源etc
簡單啲講全部都係圍威餵
所以唔怪得佢地「居然仲咁藍」

當香港人真正輸出文化同影響力
Hongkongers絕對唔會係落戶一個範圍咁簡單

去build up嘅唔會係一個咩咩town
而係一個cummunity

呢D都係廢老 china born china character
利己主義者
你唔好抱住佢地會融入
只會碌爆香港人名聲張信用卡
早D割班藍屍廢老早D好

都係架
如果你去san fan睇China town d人
果到基本上停留咗係另一個80/90年代嘅香港

留響果到嘅人基本上係上岸廢老
入面好多第一代唔識英文，但講廣東話仲生存到
佢地連當地文化都排斥，更何況「外地去當地建立嘅群體」

但又咁講
呢班淨係得生活同錢嘅人都可以生存到/生活得咁好

講真，如果香港人繼續行落去，建立到藏人咁嘅concensus，加上現代香港人嘅知識/技術/文化係必定更有優勢

呢個後話
前提係你要發展共同體 首先要為共同體成員畫清界線
你要知道支那同支港廢老係全地球最唔要面最鐘意偽裝香港人敗壞名聲搵著數既賤畜黎

你當"香港人" 係知識財產權咁睇就得 你唔首先保護"香港人"呢個定義
你以後發展到曉飛都會比支那豬盜用拉番落黎
畫清支那人同香港人既界線先係最最最最重要既一件事

推

Yes
要做到呢個區分
就要先定義同保護到「香港人」

因為咁先可以講到
「佢唔係香港人，因為blablabla...」
「我地係香港，blablabla...」

否則，例如你咁講
一個冇參與/認同/建立過「香港人」身份認同同文化嘅人，總唔可以比佢就做freerider

（就好似China Town d人去freeride人地辛辛苦苦建立民主社會以及後嘅發展咁，舔盡舔透但基本上冇付出）

Push

堅持到底 戰爭到最後

明嘅，裝電腦都要format左張c drive先裝喇

又真，但世界已經到太複雜
用返舊路/舊思想我地只能夠用大量嘅屎form一個穩固嘅base，然後響上面繼續發展落去

否則就一齊衝破舊嘅框框
else if香港人新一頁嘅定義啦

組團去西藏調查

好文值得大家一睇再睇.

其實走旅行都好
但好驚好麻煩/高原/人生路不熟etc

其實可能純粹好陌生呢個地方
唔似去啲普通地方
覺得有錢識英文實唔死得

輕輕一推

呢個就係有信仰嘅好處

好文必推 ！

我地都有信仰架其實
人之為人嘅價值, 香港嘅價值
仲有Values例如正義，自由，平等，道德...etc

Btw其實好似係唔關左/右翼事嘅野黎，所以同人講相信平等自由唔一定係左膠架

想多啲人睇到呢篇文
雖然我copy嘅

都未去過睇咩舖黎
但好似係之前啲apple advertisement時post見到follow咗

香港人,加油

唔做樂觀撚
但要有正面思維處理高低
否則機會到你都放棄咗